帝國就是大 靠經濟軍事 動搖到才會動搖到中華帝國 才可能民主

你說的很多民主經驗, 都是民族國家才會發生的.

中華人民共和國不是一個民族國家, 他的運作方式和民族國家
是不一樣的. 中華人民共和國是帝國, 跟俄羅斯帝國, 大英帝
國的本質一樣.

中產階級興起之所以能爭取政治權力, 是因為那個地方的經濟
本身依賴中產階級, 一個國家同質性高, 夠小, 才會變成這樣
的經濟. 而這樣的國家, 早在變成民主之前, 社會早已接受了
民權等概念, 在走向民主之前, 便先進入開明專制的時代.

但在一個帝國, 中產階級本身的同質性不高, 那意味著, 根本
就不會形成一個所謂的中產「階級」, 會有很多中產人仕存在
, 但他們之間互不認識, 思想南轅北轍, 往往只是一些權貴的
附庸, 這根本就不會形成任何力量.

帝國的皇牌是在於「地大」, 你一個民族國家, 可以產生一次
全國性的動亂, 癱瘓政府的經濟和軍事迫他們讓步. 但帝國卻
永遠有一些地方, 還是能調動軍隊和維持經濟, 他們大可以調
一支遠方跟你語言不通, 文化不同, 毫無感情的軍隊來鎮壓你
, 因為地大, 所以中產階級是永遠不可能產生足夠動搖體制的
力量的.

帝國為何對於改革總是那麼困難, 那是因為帝國「永遠有些地
方是落後」, 而落後的地方作為帝國的一部份, 必然是帝國對
抗改革的堅定支持者. 帝國的邊緣總是面對惡劣的環境, 強大
的敵人, 這些邊緣地區需要一個強大的帝國作為靠山去對抗他
們的近鄰, 所以一旦帝國內部產生變化, 這些地方就會變成反
對改革的先鋒.

以香港為例, 作為大英帝國的一員, 香港比起印度等一貫都更
忠於英國, 而且絕對是英國保守主義的支持者. 香港向英國的
移民, 都是站在保守派居多. 香港人不是為了自由才移民英國
的嗎?

那些內陸, 邊緣地區的生存, 是很依賴帝國秩序的. 如果回到
過往, 香港絕對希望大英帝國強大下去, 甚至比以前更強大,
這樣才可以避免香港受到其他力量的威脅.

所謂中產階級, 興起的是哪裡的中產階級? 廣東的中產階級興
起了, 能夠令北京民主化嗎? 北京的中產階級興起, 能夠令北
京的解放軍不敢鎮壓當地的中產階級, 但卻完全不妨礙四川的
解放軍來鎮壓天安門.

今天也許四川的解放軍也不行了, 但如果今天再有一次天安門
, 你調新疆的軍隊來鎮壓, 他們絕不推辭. 他們可能也會懷疑
殺民眾是不對的, 但對比起讓帝國政府倒臺, 新疆失去後援的
風險比起來, 殺一群北京的民眾絕對是小事.

帝國就是靠這樣不同地區的利益衝突去統治的, 如果客家人是
一個獨立的國家, 太平天國就是一場成功宗教革命, 但客家人
的太平天國, 可影響不了湖南等地的人, 表面上大家都是清帝
國的成員, 但太平天國對於帝國其他地方來說, 並不是「民變
」, 也不是「內戰」, 而是「言語不通的外來侵略者」.

民族國家只有「一個世界」, 帝國卻是「多個世界」, 中華人
民共和國的內部並不是一個世界, 而是多個世界. 不同世界的
中產階級是聯合不起來的 (雖然今天有網絡這玩意) , 所以體
制要從這方面瓦解基本上是不可能的. 你會發覺歷史上的帝國
, 面對的都是長久的衰亡過程, 而帝國的改革成功, 往往是在
被剝手剝腳, 剝到只剩下少量領土的情況下才成功.

因為那個被分割的過程, 其實是增加帝國中央中產的力量比重
, 減少那些可以從帝國其他部份拿來對抗改革的資源.

帝國本來就是「不屬於人民」的, 維持帝國的是威信, 人民崇
拜的是帝國無可置疑的經濟和軍事實力, 所以, 要動搖這些帝
國, 唯一的方式就是動搖帝國人民對這些實力的信任. 就像香
港人對英國人的想法一樣, 我們不會很喜歡英國人------不過
我們信任英國那些討厭的傢伙可以保護我們, 那就變得不那麼
討厭了.

帝國不像民族國家, 民族國家可以連戰連敗, 但帝國的威信一
旦受到損害, 就很難復原.

帝國的國民永遠是高估了帝國的政經實力的, 但只要不被考驗
, 帝國的真正實力永遠是謎. 只要維持那是謎, 就可以繼續安
然統治下去

分裂先係支那豬唯一出路

但戰略上 一定要先團結
分裂係目標